航空界周五機場集會 大家一齊聲援佢地啦！！

周日（21日）有示威者包圍中聯辦後於上環與警方爆發衝突，同日元朗有大批白衣人於西鐵站內襲擊記者及市民。一班航空界職員將於周五（26日）於機場接機大堂集會，要求政府起訴施襲者，並成立獨立調查委員會徹查警方暴力行為。

集會將於周五下午 1 時開始，參與者將向遊客分享一系列事件的新聞、影片等，並收集公眾請願書表達對政府的不滿。發起人之一的航空界員工向《立場新聞》表示，今次集會由航空界職員自發，希望政府盡快回應 5 大訴求，今次是和平集會，正申請不反對通知書，公民黨議員譚文豪及職工盟有提供協助，但緊守無大台原則，職工盟不會帶領集會，所有安排由參與者自發。他強調，今次行動不涉及機管局、任何航空公司、工會，亦非罷工，不是要令機場癱瘓，是希望引起各方關注。

他們的聲明批評，警方於六月及七月期間對抗爭者採取不恰當暴力，包括周日晚上於上環再次向抗爭者發射橡膠子彈及布袋彈，同時港府和警方無視元朗不法之徒隨機襲擊市民，更有大量報告證明報案熱線的工作人員對市民不屑一顧、元朗及天水圍警署早早關起大閘、警方於事件發生一小時後才到場、警察對手持武器走過的施襲者並沒有採取任何行動。

聲明稱對香港的治安感到憂心，呼籲機場同業參與集會，並要求香港政府立即採取行動，起訴施襲者並成立獨立調查委員會。

－－－－－－－－－－

各位，我地一齊用自己的方式支持佢地啦！！！

大家記得，大會話，無意令機場癱瘓。唔好亂來呀！！

在接機大堂，唔易有不反對通知書

推推推

入到機場好難走, 狗要捉人好容易

無人理

簽咗都要🙏廣傳🙏快夠數
💪唔好話冇用就唔做，唔理效果有咩都必撐，團結是力量💪

🤭我唔捨得何君堯去美國🤭
🥳大家快聯署留底佢🥳

HELP PUSH

推

行動升級